Oli Kahur Kous sai mõisa walitseja poolt on kaebdust kohtule ette pandud, et Herjaoja teomeeste naesed olla mõisa põlluaeda põletanud.
Astus kohtu ette Jaani naene Tio Pänaberg ja rääkis wälja, et tema sest asjast ühtegi ei pidand teadma, kes on neid aia puid wõtnud ja pole ka tema, üht puu tüki mitte sealt omale wõtnud.
Madise naene Annu Rodi astus kohtu ette ja rääkis, et moisa karjatse naene Mari Plisist on selle põllo aia augo kiskunud ja puud sealt ära wiinud. Otto naene Liiso Rosenthal astus kohtu ette ja räkis niisamuti, et Johani naene Mari Plisist olla selle aia augo pärast seda kui mõisa põllo waht on seda üles teinud maha kukunud; aga tema seda ei tea kas ta on need puud sealt ära ära wiinud wõi mitte aga Anne Rodi ütleb, Johan Plisist olla oma naesega ühel homikul lauda jure läind õhtu olla aed terwe olnud ja homüks olla aed juba maha kistud.
Johani naene Mari Plisist astus kohtu ette kelle peale teised kaks olid süüd tunnistanud ja rääkis, et tema on selle aia augu maha lükkanud, pärast seda kui põllu waht alles üles teinud ja läind sealt läbi. muud tema ei tea.
Madli Nesselman astus kohtu ette ja rääkis, et tema on sel aial üsna paigal haige olnud, kui need augud aia sisse tehtud, tema sest ühtegi ei tea.
Ja peale selle olla ka herja oru teomehed ja nende naesed üle mõisa herja pea põllo ühe jälgi terada tallanud, mis pärast naesed keik said ette kutsutud, ja järele küsitud kes sealt on läbi käinud?
Naesed said keik kohtu ette kutsutud ja Annu Rodi ütleb et nemad on wahest sealt läbi käinud ja wahest mitte niisamuti ütlewad keik naesed.
Kohus mõistis, et keik kuus teomeeste naesed Anno Rodi Lisu Rosenthal Madli Nesselman Lisa Awert Tio Pinaberg Mari Plisist peawad igaüks 20 kop maksma selle tee tallamise eest mis üle moisa põllo on tallatud. ja peale selle peab Johan Plisist selle eest et tema naene herja oja lauda jurest aia augu on kiskunud, ja tubliste ........ ,Otto Rosenthal ja Madis Rodi peawad teo maja ottast aiad tubliste üles tegema mis nende olemise tubade juures on et nemad on sealt keige enam üle käinud ja aeda maha tallanud.
